Для того, щоб додати нове домашнє завдання в новий репозиторій 2 шляхи. Перший спосіб: Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com, клонуемо його на свій компʼютер за допомогою команди git clone.Другий варіант ми створюємо папку на компʼютері переходимо через WS до цієї папки та створюємо там новий файл. Через відповідні команди git піддягуємо цей файл до репозиторію в GITLAB>,а саме прописуємо код git init /git remote add origin (далі копіюємо в Gitlab посилання на репозиторій в якій ми завантажуємо файл, далі вводимо код git fetch/git checkout main,на цьому етапі створюємо файл, даємо назву. Далі прописуємо команду git status/ git add ./git status/ git commit -m "в лапках прописуємо зрозумілу для всіх назву" / git push origin main.Після цього переходимо до Gitlab,оновлюємо і файл який ми зробили з'являється у репозиторії.
Щоб додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab треба поширити його через гілку в GITLAB, або завантажити готовий проект до WS, створити новий репозиторій та додати його шляхом прописання коду.